## 这是什么？

一款由 GO 编写的影视采集器，可以采集支持 MacCMS 的影视站

特色：

- 简单轻量,部署即开即用
- 高效,采用 gin 框架
- 易用,api 接口语义化
- 现代化,前后端分离

### demo

[GO MOVIE](http://movie.jinzh.me/)

后台地址:[here](http://movie.jinzh.me/admin)

账户:admin

密码:admin888

## 功能

### 已实现

- 全局资源采集
- 采集间隔自定义
- 采集分类可控
- 搜索功能
- 分类功能
- 图片资源反向代理，客户端无感知
- 自定义采集源
- 前台后台管理页面分离
- 支持 mysql、sqlite
- 热点数据缓存(LRU 算法)
- 日志系统

### 待实现(完成)

- 流量统计
- 数据库管理(导出导入)
- 前端后台页面重构
- 采集逻辑抽象化，方便支持更多类型的采集接口
- 对外api提供

## 技术栈

gjson、gorm、gin、vue、naive-ui

后端 api 文档：[here](https://console-docs.apipost.cn/preview/ec88e3cf21948a37/480c3d77eff01465)

## 使用

### 手动构建

所需环境：

> Golang >= 1.18
>
> Gcc/Clang,(sqlite 需要)
> free-cgo 版本可以查看 free-cgo-sqlite 分支，该版本 sqlite 使用 pure go 实现，性能较不如 cgo 版本

步骤：

git clone 本仓库的 master 分支至本地,cd 至项目根目录，执行`go build`即可！

### Docker 构建

git clone 本仓库的 master 分支至本地,cd 至项目根目录，执行以下命令

```bash
docker build --network=host -t yunyizhiying/movie .

```

### Docker-compose 部署（推荐）

下载本仓库的 master 分支的`docker-compose.yml`文件，运行以下命令

注意:docker-compose 预构建的镜像是 cgo 版本的 sqlite

```bash
docker-compose -p movie up -d
```

---

后台地址:www.example.com/admin/

默认管理员账户:admin

默认密码:admin888

## 贡献代码

欢迎 fork 本仓库，该项目是我业余之时制作，欢迎贡献代码!
